<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>Power Platform on Jonas Kufner – Power Platform Blog</title><link>https://jonaskufner.com/de/categories/power-platform/</link><description>Recent content in Power Platform on Jonas Kufner – Power Platform Blog</description><generator>Hugo -- 0.152.2</generator><language>de</language><lastBuildDate>Sun, 14 Dec 2025 14:00:00 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://jonaskufner.com/de/categories/power-platform/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>First-Level-Support-Agent mit Microsoft Copilot Studio – KI-gestützte Ticketbearbeitung in Microsoft 365</title><link>https://jonaskufner.com/de/posts/first-level-support-agent-microsoft-copilot-studio-ticketsystem/</link><pubDate>Sun, 14 Dec 2025 14:00:00 +0200</pubDate><guid>https://jonaskufner.com/de/posts/first-level-support-agent-microsoft-copilot-studio-ticketsystem/</guid><description>Erstelle einen autonomen First-Level-Support-Agenten mit Microsoft Copilot Studio und integriere ihn in ein Ticketsystem aus SharePoint, Power Apps und Power Automate. Der Agent beantwortet Standardfragen, nutzt eine definierte Wissensbasis und übergibt komplexe Fälle automatisch an menschliche Kollegen.</description></item><item><title>Ticketsystem mit SharePoint, Power Apps und Power Automate – inkl. automatischem Status-Workflow</title><link>https://jonaskufner.com/de/posts/ticketsystem-sharepoint-powerapps-powerautomate/</link><pubDate>Sun, 30 Nov 2025 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://jonaskufner.com/de/posts/ticketsystem-sharepoint-powerapps-powerautomate/</guid><description>Erstelle ein flexibles Ticketsystem mit SharePoint, Power Apps und Power Automate. Inklusive Statusmodell, Modulverantwortlichen, automatischem Workflow, Triggerbedingungen und Formular. Ideal für IT-Teams und interne Services.</description></item><item><title>Digitale Urlaubsplanung mit SharePoint, Power Apps &amp; Power Automate – kompletter Genehmigungsprozess Schritt für Schritt</title><link>https://jonaskufner.com/de/posts/digitale-urlaubsplanung-sharepoint-powerapps-genehmigungsprozess/</link><pubDate>Thu, 20 Nov 2025 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://jonaskufner.com/de/posts/digitale-urlaubsplanung-sharepoint-powerapps-genehmigungsprozess/</guid><description>Erstelle eine vollständige digitale Urlaubsplanung inklusive Genehmigungsprozess mit SharePoint, Power Apps und Power Automate. Mit Urlaubsübersicht, Berechnung der Urlaubstage, Kalenderansichten und automatisierter Freigabe – ideal für IT-Abteilungen und Geschäftsführer.</description></item><item><title>Relate Rows in Power Automate – Dataverse-Zeilen einfach verknüpfen</title><link>https://jonaskufner.com/de/posts/relate-rows-power-automate/</link><pubDate>Wed, 29 Oct 2025 10:00:00 +0100</pubDate><guid>https://jonaskufner.com/de/posts/relate-rows-power-automate/</guid><description>Lerne, wie du mit der Power Automate-Aktion &amp;#39;Relate rows&amp;#39; Dataverse-Zeilen korrekt verknüpfst – Schritt-für-Schritt erklärt am Beispiel von Songs und Alben.</description></item><item><title>Einfaches Ticketsystem mit Microsoft Forms, Planner &amp; Power Automate – Schritt-für-Schritt zur schnellen Ticketlösung in Microsoft 365</title><link>https://jonaskufner.com/de/posts/ticketsystem-microsoft-forms-planner-power-automate/</link><pubDate>Sat, 04 Oct 2025 09:00:00 +0200</pubDate><guid>https://jonaskufner.com/de/posts/ticketsystem-microsoft-forms-planner-power-automate/</guid><description>Bauen Sie in &amp;lt; 60 Minuten ein schlankes Ticketsystem auf Basis von Microsoft 365: Formular in Forms, Aufgaben in Planner, Automatisierung mit Power Automate – inkl. Benachrichtigungen in Teams und Abschluss-Workflow. Anleitung mit Ausdrücken &amp;amp; Best Practices.</description></item></channel></rss>